樓市淡友區

我自己覺得樓爆只會係個傳說
不過宜家樓價跌我覺得係事實

想同大家討論下
你地覺得樓市會跌幾成？
我諗住心目中屋苑跌3成就入市
你地點睇？

淡市主要因素
1. 移民
2. 中港關係
3. 中美關係
4. 國安法
5. 香港教育問題
6. 經濟

【悲情樓市】業主持貨信心轉弱 全年樓價料跌一成

該行報告顯示，8月份鰂魚涌太古城平均呎價約18,800元，較去年6月份高位22,600元，下滑約16.8%。而沙田第一城上月平均呎價約17,500元，較去年6月份高位19,700元，亦回落約11.2%。

港千萬富翁50.4萬人 八成看淡樓市

樓房為港人最注重的資產類別之一，花旗向高淨值人士的訪問發現，八成千萬富翁看淡未來12個月的樓市，與2019年的72%相比，有較多富裕一群看淡樓市。至於置業興趣及時機，9%受訪者稱有意買入物業，較2019年的2%增加，另有13%人認為現時是添置物業好時機，亦較去年的6%高。李貴莊估計，或反映高端客看好未來樓市走勢，有意趁低吸納。花旗預計香港樓價年底前料有5%潛在升幅，但仍視乎未來疫情發展。

投資攻略】樓市未來兩年無運行 投資者吳賢德：3不利因素 料樓價跌15%

香港樓價難大跌？ 仲量聯行曾煥平：唔好咁諗

撤銷香港特殊地位可能終結樓市不跌神話

【港版國安法】地產股穿「疫情底」 樓價仍硬淨 專家解背馳原因

暫時樓價普遍較2018年6月/2019年7月頂峰回左6-10%
個別屋苑如嘉湖 沙一回得較多 10-15%
我估現價頂盡再跌5%

疫情重擊】上半年香港地產投資額大跌65%

其實比2019年上半年個價已經跌左好多

好似有部份屋苑 2019 高位賣930萬，今年現價都係得番780萬左右

我自己原本aim at 10-16m嘅樓
我心目中個屋苑見佢地呢段時間都有10%多啲回落
唔知佢地有無機會回到10m樓下
會唔會太貪

有間心水年頭1560萬
宜家開到1200萬
我想等到同類型回到1000萬
會唔會太心紅

大價樓唔清楚
我target 頂峰750左右
而家做680-700
唔知有無機落到650
應該好難

杏花村/海怡回左唔少
反而西九四小/TKO維景硬到爆
高位950而家仲係8百中至尾

等緊港元爆

到時供樓輕鬆好多

個人睇法,

1. 移民既人數應該唔少, 但比起800萬人口既基數去睇走果班始終係微不足道撼動唔到個需求, 而且唔係個個移民會賣樓, 相信當中選擇交俾家人管理出租者眾, 並唔會因為移民而忽然產生大量供應, 影響有限

2.3.其實係有因果關係, 中美交惡對外資講係不安因素. 而當外資既影響力細左中國亦唔需要俾面香港人, 日後外資相信都只會有出無入, 當世界各地復甦後泊係香港既錢係有機會流番走, 最後直接影響係香港既工作崗位數量同埋工資水平, 個人覺呢PART係對樓市係最為致命

4. 你不能否認, 香港樓市既參與者(收成期)其實多數都唔抗呢樣野, 當然唔抗拒唔等於佢地睇GOGOGO, 只係影響到佢地既入/出貨情緒最後都係去番2.3., 並唔係4.呢樣野

5. 唔覺得太多外國人係因為香港教育制度而遷入影響住屋需求. 問題其實最後去番1.

6. 我睇得比較淡, 西方社會始終對口罩既作用係抗拒, 而世界亦好難斷絕晒來往, 病毒不停變種疫苗亦只聞樓梯響, 以上因素令我覺得疫情好難消短時間內消失, 當全世界都經濟唔好香港無可能獨善其身, 當混合埋2.3.去睇當時間拖長香港只會更慘

就以上, 我係睇趺, 但全世界一直印錢從味停止, 自疫情後更加日日OT去印, 即使再趺, 只要香港KEEP得到目前個殼我都唔敢講趺太多. 反而擔心2年後食過茶記都要一舊水好過.

要等大價樓落完先輪到細價樓
以我居住一帶屋苑為例，舊年6月前19000-20000一呎
近期成交有啲去到17000 一呎
不過都係800呎左右三房單位
所以800萬以下嘅上車盤反而仲可以企到年底

跌3成好有難度，因為如果係一般市民嘅話唔會劈太多去賣，劈價多嘅主要係啲需要資金周轉嘅商家... 呢2年調整10%好正常，但3成真係無可能..... 同埋長遠黎講一定係升

2,3 係Office Market 既影響已經浮現

主要都係按保政策協助穩定1000萬樓下啲樓，跟本千萬樓下好穩，難跌，大把人接貨
反而千萬以上嘅好大講價空間，因為潛在買家少好多，好多本身標1100左右嘅都俾人講到1000，當中可能都有啲係檯底交易

1. 移民 : 移民到再講, 唔好講搞緊移民既人 , 你睇埋依家有身分證既外籍30萬加拿大人, 8萬美國人, 6萬法國6萬英國人 , 有幾多人正式回去生活仲好, 印巴大陸我就唔講啦
2. 中港關係 3. 中美關係 : 預左兩者美國大選前會切割拉票, 但大選後又會有變數
4. 國安法 : 這並不是一面倒看淡因素, 中國覺得有信心管控反而有信心批准資金來香港 , 其他外國公司除了鐵了心不和中國做生意才會需要撤離, 因你跟大陸做生意, 不受香港國安法都面對大陸國安法
5. 香港教育問題 : 欄左架啦, 已經很難培育人才
6. 經濟 : 香港是比以前差, 但比起全世界其實相對不算差, 你睇下一堆人都過去壓測買樓就知, 同埋其他地方比香港經濟更好, 有外國籍既都走哂啦

九龍多人唱好

疫情全球確診數 最近又真.破頂

連登仔話港樓日日都破頂 信連登 又贏

19000-20000 變16-17K例子
沙一 杏花村 海怡

跌3成就入市？
跌1成都成班人狗沖
到最後又升
升多過3成

幾時見得返5,6月個反價搶高氣勢啊咁